「盡快停止討論」我敢講，我越討論蛋糕事件，之後會有越多同類事件發生

(呢篇野8點已經寫好，但係因為我P牌琴日開過po，而家先出到，而家大家可能已經停左，但都唔該睇睇啦)

點解？因為再傾落去就會暴露左我地既痛腳—5年前雨革失敗既陰影

6月以黎所有人都有一個共識—唔好重蹈5年前覆轍，我地痛恨5年前既自己迷失方向，痛恨無人做實事。

所以呢4個月入面，每當出現一啲同5年前相近既事(例如唱歌)，好多人(包括有參與雨革既人，無參與既人，當然仲有五毛)，都會出黎話好驚又走返5年前既路，因為果條路必定通向失敗，我地要盡量避免做返5年前做緊既野。

今次蛋糕事件，又係正中紅心，勾起5年前快樂抗爭既畫面，令大家再一次諗起果陣既大家有幾咁無知。呢樣係雨革輸得最甘，最痛既一點，再加上個禮拜已經一路嘈緊運動失去動力，呢件事先引起咁大迴響。

區區一個蛋糕，已經可以令連登家嘈屋閉半日有多，對家無可能無睇中呢一點。

首先佢地當然係火上加油，‘原諒事主’，‘不原諒事主’，‘唔好再討論呢件事，大局為重’，‘再唔討論場運動就會走下坡’，每邊都派人互屌，連登仔女就自然會歸邊繼續嘈。

之後佢地會派人係和理非既活動入面再做同樣既事，包括但不限於：
蛋糕
打邊爐
跳舞
表演
營造出‘運動正在走回快樂抗爭’既假象就算到時大部分人都知道係政府搵人扮，都難免有小部分人(尤其係雨革中人)相信，到時連登會變成點，大家都想像得到。

所以我希望，大家盡快停止討論蛋糕事件，已經4個月啦，我希望咁樣既事只係一段小插曲，而唔係轉捩點。

題外話，但亦重要：
上面我講到‘雨革失敗既陰影’係我地既痛腳，咁有無方法去克服呢？我認為有。

雨革大家的確錯得好甘，但咁唔代表我地果陣做既全部野都係錯，當然，‘大台’，‘分化割席’，‘快樂抗爭’，‘左膠’大家都深知係有害既，但係其他呢？

很抱歉我而家淨係諗到‘唱歌’呢一樣野，當年大家係度唱今日我，雨革失敗之後，大家就認為唱歌係導致雨革失敗既原因，我想係度拋一拋書包。

Correlation doesn’t imply causation
相關並不代表因果

之前國歌一出，有人提到呢一個理論，指出‘雨革失敗既時候有唱歌，並不等於唱歌導致雨革失敗’，大家都有眼睇，而家首國歌街知巷聞，傳遍世界，正正就係呢個理論既標準例子。

我想講既係，雨革果陣的確做錯好多事，有好多野不可取，

但並不是全部不可取，

話晒都搞左70幾日，國際間亦make到少少noise，我地果陣絕對有做岩過野。

我希望既，係之後每當運動出現類似雨革既現象時，大家唔係一句‘又變返雨革’就ban人地(當然今次蛋糕一定要改)，而係可以重新分析下，究竟當年雨革做過既事，時移世易後，係今年用返，會唔會出到其他效果？

緊係連續2次都可以原諒

比我係對家一定唔再鄉黑

派大量呢d人膠化

反正連續多次都可以比人覺得同路人

洗鬼派鄉黑咩

之後只會愈嚟愈多鬼去快樂抗爭

林奠條o靚 排名不分先後：

樂天含撚病
飛起來
毒步天下
卡爾切斯特
大道無雙
我叫美麗肥佬
連丁也賭輸
雖遠必誅
石家成剋星
帶棗兒
林鄭月娥Carrie
牛龜咁大隻
哎呀呀呀
眼鏡蛇
雞仔餅
大餅包小餅
灰色小馬
willsir423
4-羥基苯基丙酮
型棍小王子
金簫欲露
sekai_no_owari

恭喜成為林奠一員